【耳邊風】壓倒侯斯頓中國領事館的最後一根稻草

2020.8.7 自由亞洲電台
【耳邊風】壓倒休斯敦領館的最後一根稻草

上回吹哨人提到，花旗國一早知道強國駐休斯敦總領事館人員有鬼馬；但花旗國一直按兵不動，到底最後是甚麼原因促使侵侵立定決心出招下逐客令呢？

原來，花旗國在6月因為非裔男子佛洛伊德遭遇警暴死亡，觸發全國抗議活動。強國竟然利用這個機會，想打「超限戰」打沉侵侵，讓他無法連任。有風聲話，解放軍總參二部徵用了某大網絡公司的人，使用假身份到休斯敦領館，利用強國某大影音平台的後台數據替BLM和ANTIFA助攻，給非裔定點傳送「度身訂造」的暴動組織宣傳短片；總之一句講晒，就是把大數據「武器化」。總之，呢個風聲，信不信由你！

利用大數據去煽動暴動的「好處」是可以精準定點推動相關資訊給最可能參加暴動的人，一般人想搜尋也找不到這些短片；這一招隱蔽性高，據說聯邦調查局最初也被蒙在鼓裡，但有風聲話是有領館的人想變節，把相關絕密告訴了FBI。至於後續發展包括關閉使館、對付TikTok （抖音國際版），大家都知道了。「關領館」和「調查TikTok」這兩件事看似並無關連，其實可能就是同一碼子的事！

而家睇新聞，要睇RFA，大紀元。

對間諜情報嘅野，無可能下下比晒充足證據出黎比公眾。就算有100%證據，都唔會公開晒出黎。
我地只需要佢最後做左啲咩野，合唔合邏輯。
呢間新聞，我信個故事

有趣